---
title: Schweizer Sicherheitsrisiko
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2015-12-13T12:40:20+00:00
url: /2015/12/schweizer-sicherheitsrisiko/


tags:
  - sicherheit
  - touristen

---
&Uuml;ber Bomben macht man dieser Tage an Bord von Flugzeugen einfach keine Witze. Das durfte ein Schweizer [auf dem Weg in den Urlaub][1] dieser Tage erfahren. 

Der 36 j&auml;hrige hat sich wohl an Bord des Fluges von Bangkok nach Samui mit einem Mitpassagier gestritten, dann gerufen, dass eine Bombe an Bord w&auml;re (Alkohol? Hmm?) und dann h&auml;tten vier Amerikaner (nat&uuml;rlich) die Besatzung informiert und der Flug wurde abgebrochen. 

Das praktische an der ganzen Sache ist, dass es in Thailand neuerdings ein sogenanntes Touristen-Gericht gibt, wo man den Fall in wenigen Tagen abhandeln kann. So w&auml;re es vielleicht sogar m&ouml;glich, dass er noch seinen bereits gebuchten R&uuml;ckflug noch schafft. So kann man seinen Urlaub halt auch verbringen.

 [1]: http://www.bangkokpost.com/news/general/792457/man-held-after-samui-flight-threat